{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_014195",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "위봉산"
    },
    "text": "威鳳山 (위봉산\n全羅北道完州の昭陽面大興里\n高さは524mだ。 チュジュル山とも呼ばれる。 三国時代、百済と新羅の国境地帯を形成し、朝鮮時代には性理学の嶺南学派と記号学派を区分する学風的境界を形成したところだ。 渭峰山から発源する河川は、昭陽川と合流して万頃江に流れ込む小さな支流を成す。頂上からは北に東上貯水池·大釜山·鶴洞山、東に連石山·雲長山、南に元登山·馬耳山·万徳山、西に鍾南山·西方山などが見える。 全州8景の一つとして朝鮮時代に築造された渭鳳山城(全北記念物17)がある。 城内には威鳳寺があり、そこから100m離れた北方守口処に高さ60mの威鳳滝(別名兄弟滝)がある。山登りは威鳳山城を基点とするコースが4つほどあり、2~4時間かかるが、コースが険しくないため家族連れの登山に適している。 訪ねるには全州市から鎮安郡方面に26番国道を利用して旧道に入った後、威鳳山城に行けば良いし、公共交通は全州市から市内バスに乗って威鳳山城で降りる。 一時奥地として知られていた周辺地域の道路が大幅に改善され、付近の大雅ダムと鍾南山松広寺の景観が優れており、最近は多くの人が訪れる。",
    "QA": [
        {
            "question": "威鳳山はどこに位置していますか？",
            "answer": "威鳳山は全羅北道完州の昭陽面大興里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "威鳳山の高さは何メートルですか？",
            "answer": "威鳳山の高さは524mです。"
        },
        {
            "question": "威鳳山にはどのような名前がありますか？",
            "answer": "威鳳山はチュジュル山とも呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "威鳳山はどのような地域と国境を形成していますか？",
            "answer": "威鳳山は三国時代、百済と新羅の国境地帯を形成していました。"
        },
        {
            "question": "威鳳山はどのような学風的境界を形成していますか？",
            "answer": "威鳳山は朝鮮時代に性理学の嶺南学派と記号学派を区分する学風的境界を形成していました。"
        },
        {
            "question": "威鳳山から発源する河川は何ですか？",
            "answer": "威鳳山から発源する河川は昭陽川です。"
        },
        {
            "question": "威鳳山の頂上からは何が見えますか？",
            "answer": "威鳳山の頂上からは北に東上貯水池·大釜山·鶴洞山、東に連石山·雲長山、南に元登山·馬耳山·万徳山、西に鍾南山·西方山などが見えます。"
        },
        {
            "question": "威鳳山にはどのような観光名所がありますか？",
            "answer": "威鳳山には朝鮮時代に築造された渭鳳山城と威鳳寺があります。また、山内には高さ60mの威鳳滝もあります。"
        },
        {
            "question": "威鳳山の登山コースはありますか？",
            "answer": "威鳳山の登山コースは威鳳山城を基点とする4つのコースがあります。家族連れの登山にも適しているそうです。"
        },
        {
            "question": "威鳳山へのアクセス方法はありますか？",
            "answer": "威鳳山には全州市から鎮安郡方面に26番国道を利用して旧道に入り、威鳳山城に行くと良いです。また、公共交通機関では全州市から市内バスに乗って威鳳山城で降りることができます。"
        },
        {
            "question": "威鳳山周辺では他に何が訪れる価値がありますか？",
            "answer": "威鳳山周辺では大雅ダムと鍾南山松広寺の景観が優れており、訪れる価値があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 361,
        "QA": 478
    }
}